<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Copyright 2018 Trevor Williams <phase1geo@icloud.com> -->
<component type="desktop-application">
  <id>com.github.phase1geo.minder</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-3.0+</project_license>
  <name>Minder</name>
  <name xml:lang="fr">Minder</name>
  <summary>Create, develop and visualize your ideas</summary>
  <summary xml:lang="fr">Créez, développez et visualisez vos idées</summary>
  <description>
    <p>Use the power of mind-mapping to make your ideas come to life.</p>
    <p xml:lang="fr">Utilisez le pouvoir des cartes mentales pour donner vie à vos idées.</p>
    <ul>
      <li>Quickly create visual mind-maps using the keyboard and automatic layout.</li>
      <li xml:lang="fr">Créez rapidement des cartes mentales visuelles en utilisant le clavier et la mise en forme automatique.</li>
      <li>Choose from many tree layout choices</li>
      <li xml:lang="fr">Choisissez parmi différents choix de disposition d'arbre</li>
      <li>Add notes, tasks and images to your nodes.</li>
      <li xml:lang="fr">Ajoutez des notes, des tâches et des images à vos nœuds.</li>
      <li>Add node-to-node connections with optional text and notes.</li>
      <li xml:lang="fr">Ajoutez des connexions nœud-vers-nœud avec en option du texte et des notes.</li>
      <li>Stylize nodes, links and connections to add more meaning and improve readability.</li>
      <li xml:lang="fr">Stylisez les nœuds, liens et connexions pour ajouter plus de sens et améliorer la lisibilité.</li>
      <li>Quick search of node and connection titles and notes, including filtering options.</li>
      <li xml:lang="fr">Recherche rapide de notes et titres de nœuds et connexions, incluant des options de filtrage.</li>
      <li>Zoom in or enable focus mode to focus on certain ideas or zoom out to see the bigger picture.</li>
      <li>Enter focus mode to better view and understand portions of the map.</li>
      <li>Unlimited undo/redo of any change.</li>
      <li xml:lang="fr">Possibilité infinie d'annuler/rétablir des modifications.</li>
      <li>Automatically saves in the background.</li>
      <li xml:lang="fr">Sauvegarde automatique en arrière-plan.</li>
      <li>Colorized node branches.</li>
      <li xml:lang="fr">Branches de nœuds colorées.</li>
      <li>Open multiple mindmaps with the use of tabs.</li>
      <li>Gorgeous themes and animations.</li>
      <li xml:lang="fr">Magnifiques thèmes et animations.</li>
      <li>Import from OPML, FreeMind and Freeplane formats.</li>
      <li>Export to PDF, PNG, JPEG, BMP, SVG, OPML, CSV, Markdown, PlainText, FreeMind, Freeplane and Mermaid formats.</li>
      <li>Printer support.</li>
      <li xml:lang="fr">Support des imprimantes.</li>
    </ul>
  </description>
  <provides>
    <binary>com.github.phase1geo.minder</binary>
  </provides>
  <screenshots>
    <screenshot>
      <caption>Node/Connection Property Sidebar</caption>
      <caption xml:lang="fr">Barre latérale des propriétés des nœuds et connexions</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/phase1geo/Minder/master/data/screenshots/screenshot-current-properties.png</image>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <caption>Style Property Sidebar</caption>
      <caption xml:lang="fr">Barre latérale des propriétés de style</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/phase1geo/Minder/master/data/screenshots/screenshot-style-properties.png</image>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <caption>Map Property Sidebar</caption>
      <caption xml:lang="fr">Barre latérale des propriétés de la carte</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/phase1geo/Minder/master/data/screenshots/screenshot-map-properties.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <developer_name>Trevor Williams</developer_name>
  <developer_name xml:lang="fr">Trevor Williams</developer_name>
  <url type="homepage">https://github.com/phase1geo/minder/</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/phase1geo/minder/issues/</url>
  <custom>
    <value key="x-appcenter-color-primary">#603461</value>
    <value key="x-appcenter-color-primary-text">rgb(255, 255, 255)</value>
    <value key="x-appcenter-suggested-price">5</value>
  </custom>
  <content_rating type="oars-1.1">
    <content_attribute id="violence-cartoon">none</content_attribute>
    <content_attribute id="violence-fantasy">none</content_attribute>
    <content_attribute id="violence-realistic">none</content_attribute>
    <content_attribute id="violence-bloodshed">none</content_attribute>
    <content_attribute id="violence-sexual">none</content_attribute>
    <content_attribute id="violence-desecration">none</content_attribute>
    <content_attribute id="violence-slavery">none</content_attribute>
    <content_attribute id="violence-worship">none</content_attribute>
    <content_attribute id="drugs-alcohol">none</content_attribute>
    <content_attribute id="drugs-narcotics">none</content_attribute>
    <content_attribute id="drugs-tobacco">none</content_attribute>
    <content_attribute id="sex-nudity">none</content_attribute>
    <content_attribute id="sex-themes">none</content_attribute>
    <content_attribute id="sex-homosexuality">none</content_attribute>
    <content_attribute id="sex-prostitution">none</content_attribute>
    <content_attribute id="sex-adultery">none</content_attribute>
    <content_attribute id="sex-appearance">none</content_attribute>
    <content_attribute id="language-profanity">none</content_attribute>
    <content_attribute id="language-humor">none</content_attribute>
    <content_attribute id="language-discrimination">none</content_attribute>
    <content_attribute id="social-chat">none</content_attribute>
    <content_attribute id="social-info">none</content_attribute>
    <content_attribute id="social-audio">none</content_attribute>
    <content_attribute id="social-location">none</content_attribute>
    <content_attribute id="social-contacts">none</content_attribute>
    <content_attribute id="money-purchasing">none</content_attribute>
    <content_attribute id="money-gambling">none</content_attribute>
  </content_rating>
  <releases>
    <release version="1.4.1" date="2019-07-14">
      <description>
        <ul>
          <li>Fixed issue with automatic layout that was introduced in 1.4.0.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.4.0" date="2019-07-03">
      <description>
        <h3>New</h3>
        <h3 xml:lang="fr">Nouveau</h3>
        <ul>
          <li>Added support for focus mode.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du mode concentration.</li>
          <li>Added support for multiple documents with tabs.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de documents multiples avec onglets.</li>
          <li>Added support for resizing the inspector sidebar.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du redimensionnement de la barre latérale de l'inspecteur.</li>
          <li>Added support for creating a new node directly from editing an existing node presssing Return or Tab.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge pour la création d'un nouveau nœud directement à partir de l'édition d'un nœud existant en appuyant sur Entrée ou Tab.</li>
          <li>Added support for adding a new parent node to an existing node.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge pour ajouter un nouveau nœud parent à un nœud existant.</li>
          <li>Added support for importing/exporting to FreeMind and Freeplane formats.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de l'importation/exportation aux formats FreeMind et Freeplane.</li>
          <li>Added support for sorting children either alphabetically or randomly.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du tri des enfants alphabétiquement ou aléatoirement.</li>
          <li>Added support for creating a link from one node to another node in the same map.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge pour la création d'un lien d'un nœud à un autre dans la même carte.</li>
          <li>Added support for building a Flatpak.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge pour Flatpak.</li>
        </ul>
        <h3>Changes</h3>
        <h3 xml:lang="fr">Modifications</h3>
        <ul>
          <li>Removed markup from translated strings.</li>
          <li xml:lang="fr">Suppression des balises des chaînes de caractères traduites.</li>
          <li>Standardized tooltips that display accelerator information.</li>
          <li xml:lang="fr">Indications standard pour afficher les informations des raccourcis clavier.</li>
          <li>Changed the way that node/connection titles are displayed in inspector.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification de la façon dont les titres de nœud/connexion sont affichés dans l'inspecteur.</li>
          <li>Changed app terminal script to allow command-line arguments to be passed to debug subcommand.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification du script du terminal de l'application pour autoriser les arguments en ligne de commande a être passés en sous-commandes de débogage.</li>
          <li>Changed header bar and widget colors to match Minder brand color.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification des couleurs de la barre d'en-tête et des widgets pour correspondre à la couleur symbolique de Minder.</li>
          <li>Changed search icon in header bar to a symbolic icon to improve readability.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification de l'icône de recherche dans la barre d'en-tête en icône symbolique pour améliorer la lisibilité.</li>
          <li>When note tooltip is displayed, markup text is rendered for improved readability.</li>
          <li xml:lang="fr">Lorsque l'indicateur des notes est affiché, le marquage du texte est restitué pour une meilleure lisibilité.</li>
          <li>Enhanced app script to allow command-line arguments to be passed to debug subcommand.</li>
          <li xml:lang="fr">Amélioration du script de l'application pour autoriser les arguments en ligne de commande à être passés en sous-commandes de débogage.</li>
        </ul>
        <h3>Bug Fixes</h3>
        <h3 xml:lang="fr">Corrections de bugs</h3>
        <ul>
          <li>Fixed an issue with calculating connection endpoints when a portion of the node is not visible.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème avec le calcul des point de fin de connexion lorsqu'un bout du nœud n'est pas visible.</li>
          <li>Fixed file naming issue when a file is imported.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction des problèmes de nommage du fichier lors de l'importation d'un fichier.</li>
          <li>Fixed issue with displaying resized nodes on open or application startup.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème lors de l'affichage des nœuds redimensionnés à l'ouverture ou au démarrage de l'application.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.3.1" date="2019-06-02">
      <description>
        <ul>
          <li>Fixing issue with export functions.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction des problèmes avec les fonctions d'export.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.3.0" date="2019-05-20">
      <description>
        <p>Let's stay connected!</p>
        <p xml:lang="fr">Restons connectés !</p>
        <ul>
          <li>Added support for creating a visual connection between any two nodes.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de la création d'une connexion visuelle entre deux nœuds quelconques.</li>
          <li>Added ability to show/hide all connections in the map.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la possibilité d'afficher/masquer toutes les connexions dans la carte.</li>
          <li>Added support for remembering the last selected child of a node when navigating the map with the keyboard.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de la mémorisation du dernier enfant sélectionné d'un nœud lors de la navigation sur la carte à l'aide du clavier.</li>
          <li>When escape key is used when editing text, editing mode is ended without reverting text.</li>
          <li xml:lang="fr">Lorsque la touche d'échappement est utilisée lors de l'édition de texte, le mode d'édition est interrompu sans que le texte ne soit réinitialisé.</li>
          <li>Created unique contextual menus depending on what is selected in the mind map.</li>
          <li xml:lang="fr">Création de menus contextuels uniques en fonction de ce qui est sélectionné dans la carte mentale.</li>
          <li>Changed Node sidebar tab to Current which shows either the currently selected node or connection.</li>
          <li xml:lang="fr">Changement de l'onglet Nœud de la barre latérale à Courant qui affiche soit le nœud ou la connexion actuellement sélectionné(e).</li>
          <li>Improved link drawing when a node tree is being moved.</li>
          <li xml:lang="fr">Amélioration du dessin des liens lorsqu'une arborescence de nœuds est déplacée.</li>
          <li>Switched from using GtkFileChooserDialog to GtkFileChooserNative.</li>
          <li xml:lang="fr">Passage de GtkFileChooserDialog à GtkFileChooserNative.</li>
          <li>Added support for inserting emoji when editing text in the mind map (use Control-period).</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout du support pour l'insertion d'emojis lors de l'édition de texte dans la carte mentale (utilisez la combinaison CTRL + .).</li>
          <li>Improved readability of theme name when the theme is selected.</li>
          <li xml:lang="fr">Meilleure lisibilité du nom du thème lorsque le thème est sélectionné.</li>
          <li>Fixed issue where changing a global style was not saved/applied to new nodes.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème où le changement d'un style global n'était pas sauvegardé/appliqué aux nouveaux nœuds.</li>
          <li>Improved copy/paste support of nodes so that copied items can be pasted in other mind maps.</li>
          <li xml:lang="fr">Amélioration du copier/coller des nœuds pour que les éléments copiés puissent être collés dans d'autres cartes mentales.</li>
          <li>Added support for dynamically changing to dark mode in the UI if the prefer-dark desktop gsetting is set.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du passage dynamique en thème sombre dans l'interface utilisateur si l'option de thème sombre est activée.</li>
          <li>Added ability to show/hide each panel within the style inspector.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la possibilité d'afficher/masquer chaque panneau dans l'inspecteur de style.</li>
          <li>Removed support for Loki builds.</li>
          <li xml:lang="fr">Arrêt de la prise en charge pour Loki.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.2.1" date="2019-04-10">
      <description>
        <ul>
          <li>Fixing appdata.xml file omission.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'une omission dans le fichier appdata.xml.</li>
          <li>Removing automatic style apply when the affects is set to certain values.</li>
          <li xml:lang="fr">La suppression du style automatique s'applique lorsque l'effet est réglé sur certaines valeurs.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.2" date="2019-04-09">
      <description>
        <ul>
          <li>Added Spanish translation.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout des traductions en espagnol.</li>
          <li>Added support for Control-Return/Tab to support adding newlines/tabs in a node's title.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du raccourci CTRL + Entrée/TAB pour ajouter des nouvelles lignes/tabulations dans le titre d'un nœud.</li>
          <li>Improved node title editing support for selection and cursor movement.</li>
          <li xml:lang="fr">Amélioration de la prise en charge de l'édition du titre des nœuds pour la sélection et le déplacement du curseur.</li>
          <li>Added support for automatically opening Minder files from Files.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de l'ouverture automatique des fichiers Minder à partir de Fichiers.</li>
          <li>Added ability to modify styles of nodes and links.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la possibilité de modifier les styles des nœuds et des liens.</li>
          <li>Changed layouts to be stored on a per tree basis instead of a per document basis.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification de la disposition pour l'enregistrement par arbre au lieu de l'enregistrement par document.</li>
          <li>Added support for exporting to the Mermaid format.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de l'exportation au format Mermaid.</li>
          <li>Added support for disabling/enabling displaying markup in node title.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de la désactivation/activation de l'affichage du balisage dans le titre du nœud.</li>
          <li>Improved the look of the fold indicators.</li>
          <li xml:lang="fr">Amélioration de l'apparence des indicateurs de pli.</li>
          <li>Lots of bug fixes.</li>
          <li xml:lang="fr">Nombreuses corrections de bugs.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.1.3" date="2018-10-13">
      <description>
        <ul>
          <li>Adding Spanish translation (thanks to Adolfo Jayme-Barrientos).</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout des traductions en espagnol (grâce à Adolfo Jayme-Barrientos).</li>
          <li>Adding support for special character insertion via the Compose key.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout du support pour l'insertion de caractères spéciaux avec la touche Compose.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.1.2" date="2018-10-09">
      <description>
        <p>Updating French translation.</p>
        <p xml:lang="fr">Mises à jour des traductions en français.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.1.1" date="2018-09-27">
      <description>
        <p>Bug fix release</p>
        <p xml:lang="fr">Version corrective</p>
        <ul>
          <li>Fixed bugs related to editing unicode characters in map area.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction de bugs liés à l'édition de caractères unicode dans la zone de la carte.</li>
          <li>Reduced height of node textbox in sidebar to help alleviate window sizing problems.</li>
          <li xml:lang="fr">Réduction de la hauteur de la zone de texte du nœud dans la barre latérale pour aider à diminuer les problèmes de dimensionnement de la fenêtre.</li>
          <li>Fixed issue with moving a node to a different position within a parent node.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème avec le déplacement d'un nœud vers une position différente au sein d'un nœud parent.</li>
          <li>Fixed issue connecting a root node to another node.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème de connexion d'un nœud racine à un autre nœud.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.1" date="2018-09-18">
      <description>
        <p>Images now supported!</p>
        <p xml:lang="fr">Les images sont désormais prises en charge !</p>
        <ul>
          <li>Added support for images within nodes.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge des images à l'intérieur des nœuds.</li>
          <li>Added basic image editing support.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge mimimale de la modification d'image.</li>
          <li>Added support for dragging and dropping local and web images.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du glisser-déposer d'images locales ou web.</li>
          <li>Added support for resizing node width.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du redimensionnement de la largeur des nœuds.</li>
          <li>Changed cursors when over a task button.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification du curseur au survol d'un bouton de tâche.</li>
          <li>Changed location of task and note elements in a node.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification de l'emplacement des éléments de tâche et de note dans un nœud.</li>
          <li>Added support for keeping the map from scrolling off screen.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge du maintien du défilement de la carte de l'écran.</li>
          <li>Added support for shift-mousewheel to scroll horizontally.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de la molette de la souris avec shift pour le défilement horizontal.</li>
          <li>Added support for control-mousewheel to zoom in/out.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge de la molette de la souris pour effectuer un zoom avant/arrière.</li>
          <li>Fixed issue with drawing background when zoom factor was small.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème avec l'arrière-plan du graphique lorsque le facteur de zoom était faible.</li>
          <li>Custom icons are now stored as a gresource rather than in the file system.</li>
          <li xml:lang="fr">Les icônes personnalisées sont maintenant stockées en tant que ressource gresource plutôt que dans le système de fichiers.</li>
          <li>Other minor bug fixes.</li>
          <li xml:lang="fr">Autres corrections de bugs mineures.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.8" date="2018-08-06">
      <description>
        <p>Support for more export types and bug fixes.</p>
        <p xml:lang="fr">Prise en charge de plus de types d'exportation et corrections de bugs.</p>
        <ul>
          <li>Added support for exporting to SVG, JPEG, BMP, Markdown, PlainText and CSV formats.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge pour l'exportation vers les formats SVG, JPEG, BMP, Mardown, Texte brut et CSV.</li>
          <li>Added support for folding all completed tasks in map inspector.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge pour plier toutes les tâches complétées dans l'inspecteur de carte.</li>
          <li>Added support for unfolding all folded nodes in map inspector.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la prise en charge pour déplier tous les nœuds pliés dans l'inspecteur de carte.</li>
          <li>Added Solarized Dark and Solarized Light themes.</li>
          <li xml:lang="fr">AJout des thèmes Solarized Dark et Solarized Light.</li>
          <li>Changing button display in map inspector.</li>
          <li xml:lang="fr">Modification de l'affichage du bouton dans l'inspecteur de carte.</li>
          <li>Cleaning up Export menu to include a single "Export…" option.</li>
          <li xml:lang="fr">Nettoyage du menu Exporter pour inclure une seule option « Exporter… ».</li>
          <li>Fixing issue where modified node title in node inspector was lost when input focus was changed.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème où le titre de nœud modifié dans l'inspecteur de nœud était perdu lorsque le point focalisé en entrée était modifié.</li>
          <li>Fixing issue where an entire tree is attached to another tree.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction d'un problème où un arbre entier est attaché à un autre arbre.</li>
          <li>Added Czech translation (thanks to Jan Marek!).</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout des traductions en tchèque (grâce à Jan Marek !).</li>
          <li>Added French translation (thanks to Yannick A.!).</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout des traductions en français (grâce à Yannick A. !).</li>
          <li>Added Brazilian Portuguese translation (thanks to btd1337!)</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout des traductions en portugais brésilien (grâce à btd1337 !)</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.7" date="2018-07-13">
      <description>
        <p>Initial startup bug fix.</p>
        <p xml:lang="fr">Correction de bug au premier démarrage.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.4" date="2018-07-11">
      <description>
        <p>Search improvements and bug fixes</p>
        <p xml:lang="fr">Amélioration de la recherche et corrections de bugs</p>
        <ul>
          <li>Added ability to search within notes.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la possibilité de chercher parmi les notes.</li>
          <li>Added ability to optionally control search criteria within search popover.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la possibilité pour optionnellement contrôler les critères de recherche dans le volet de recherche.</li>
          <li>Fixed screenshots.</li>
          <li xml:lang="fr">Correction des captures d'écran.</li>
          <li>Changed properties header bar icon to a sidebar hide/show icon for clarity.</li>
          <li xml:lang="fr">L'icône de la barre supérieure des propriétés a été changée en icône de masquage/affichage dans la barre latérale pour plus de clarté.</li>
          <li>Several minor UI improvements.</li>
          <li xml:lang="fr">Améliorations mineures diverses de l'interface.</li>
          <li>Removing deprecated GTK calls.</li>
          <li xml:lang="fr">Suprresion des éléments GTK dépréciés.</li>
          <li>Added ability to double-click on a node to make it editable.</li>
          <li xml:lang="fr">Ajout de la possibilité de double-cliquer sur un nœud pour le rendre éditable.</li>
          <li>Bug fixes.</li>
          <li xml:lang="fr">Corrections de bugs.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.0.2" date="2018-06-29">
      <description>
        <p>Initial release</p>
        <p xml:lang="fr">Version initiale</p>
      </description>
    </release>
  </releases>
</component>
